賭徒謬誤數學題

假設賭仔A
已經連輸了4口大細
然後他說 我唔信我咁黑仔 連 3.125%機會都比我撞到 會連輸5口
然後他繼續買
賭徒A的說話是否正確?

另有一賭仔B
他有100萬身家 想贏1萬
然後他說: 我使用賭欖大法 ( 1 2 4 8 16 32) 贏得一萬的機率會比平注一萬高
賭徒B的說話是否正確?

咁如果佢真係想俾
唔想比呢

A否
佢輸機會大過50%

B 唔識 應該都係否
連輸7場冇晒本
一個連輸7場仲有93萬

賭徒A嘅說話正確 佢真係唔信自己咁黑仔

A 係conditional probability 假設你問全大 你未賭嘅時候 遇上5 局細嘅機會的確係3.125% 但問題係 當個玩家本身已經輸左4局，輸第5局嘅機會係1/2
好比你老婆即使生左9胎女，第10胎係男定女其實都係1/2

B 嗰到 你1 2 4 8 咁買其實係幾何咁上 你第11鋪已經要1024 咁玩法好快破產 就算俾你嬴都係嬴少少 完全唔抵

1 每次賭都係獨立 唔明點樣3.125

2 呢個錯誤觀念有terms 的 如果有house edge 程會更易輸 我賭bitcoin用呢招都輸過錢
不過你有真無限金錢我都會建議 1 2 4 8 16 ⋯⋯

1. 連輸五鋪同連輸四鋪贏最後一鋪嘅機率係一樣

2. 正確，只要八鋪入面是但贏一鋪就贏一萬，但係輸一百萬嘅機率亦會大幅提升

賭徒B嘅說話正確 佢連輸6場嘅機會只有大約1/64

睇錯咗，係六鋪

A 上面巴打已提供答案

B 正確，如果有咁大賭本，呢個方法好大機會贏，除非佢地獄黑仔王

B 嗰到 你可以試下諗 let's say 你頭4鋪輸 第5次嬴 -1-2-4-8+16 =1 你嬴只可以嬴到相等於你第一次下注嘅錢 . 咁你要嬴1萬蚊咪要經歷1萬次呢個過程 你難保唔會有一次黑到連續輸 19次 輸晒啲本

A你可以再思考下

實際上，連輸5,6鋪既機率唔係想像中咁低

前排過澳門
買百家樂 7鋪買閒 出足7鋪莊
我買係平注 如果行欖應該死撚左
玩大細，買大開細，買細開大，平注都輸到無錢玩

之前有fd寫個program 模擬行欖
數字野唔記得 但大概係如果你真係想穩陣
當有100萬，肯定唔係由1萬行起 仆街既機率應該都係唔低(尤其行得欖就要賭好多鋪)
可能2千就差唔多

仲有，唔好睇少嗰1/36機會嘅圍骰 好嘅唔零醜嘅零

一句講哂 行欖仆硬街

段片就係用program 模擬行欖，睇下點輸到仆街

B: 為左方便當嬴輸都係50%，然後嬴1萬即quit，咁平注就係一個2d finite length random walk問題，嬴1萬機率應該係100/101~=0.99

樓主答案:
A:正確
假設佢真係連輸5場 連輸5場既機率係 3.125% (當係50%50%啦)
所以正確，而佢的確是黑仔
反而想知話唔岩既人諗緊咩?
B:正確
假設有個人拎住支槍指住你個頭
叫你拎100萬贏1萬 大細勝率各為48.61%
用賭欖去賭贏一萬的確比平注機率高
你賭欖第一場贏 就已經可以起身走人 連輸兩場機率為 23.62%
三場為11.486% 4場為 5.5% 更加唔洗講其實有6條命
只要中一場即可番本 你有高於94.5%機會贏得一萬
結論上來講 有94.5%人可以贏得一萬走人
相反平注的話
你第一場中就好 但第一場唔中 繼續平注追
勝率長期為48.61% 基本上 平注的話 只有48.61%人可以贏一萬走人
各位請發表意見

想問下呢位會員點睇樓主既答案?

計數我就唔叻，加上用電話
所以我就憑個人少少實際經驗答

1 連輸6 鋪好閒 所以果3.125% 好似好低 但我都試過幾次....

2 12481632咁買
我試過連輸12 鋪幾次 dklm....不過我賭果度house edge 似係47.5 （好似）即係5% house edge有一定影響
當買一蚊 輸一百萬鋪 最後贏一鋪先賺一萬
所以有無限本先好玩

*先賺一蚊

個個都用B方法既話，有94.5%既人贏1萬走人，另外5.5%既人輸~100萬，我係賭場應該發夢都識笑

一開波買1蚊 你得100萬 點買100萬鋪？
一開波買1蚊 你贏1鋪 又點賺1萬？
你都係唔好賭好啲

係高估左個平注贏錢人數的
其實平注基本上輸左第一場之後你既翻身機率係低到仆街

martingale betting strategy
第二點個名
贏粒糖輸間廠

現在不是叫你無限賭
係叫你用一百萬贏一萬蚊
請問你係賭場有冇更好既方法?

我應該講明我只你講緊Martingale贏都係贏一開波個本金
用一百零一萬鋪做譬喻姐
他
唔係講緊樓主個假設
另外打錯字之後有改返

我反而想知點計平注賺1萬

//請問你係賭場有冇更好既方法?//

樓主似乎重認為行欖係個好方法？
5.5%似乎好低，但其實只係約20次中一次
咁似乎唔容易中槍
但實踐黎講，係賭場賭上百鋪根本就唔出奇，根本同出硬事無分別
就自殺黎講，的確係好方法黎既

無呀
咁撚叻贏發左達唔會係度啦
開心share姐
辯論咩叫你家陣

講錯左
應該係低估左
但係個機率我暫時未諗到係幾多
不過一定比賭檻的朋友仔低
例如第一場輸 之後 贏贏係得 12.1%
咁你加埋個48.61都係得60%
但係後面D數個機率會愈來愈低
例如輸贏輸贏輸贏贏 係得0.7%
賭既場數愈多係愈難反CUP
你後面個堆數加埋有冇可能高過 1 2 4 8 16 32加埋6條命
=98.15% 先

數學上 佢勝率得48.61%
有冇可能玩到無限鋪呀

叫你用一百萬贏一萬黎講的確係個好方法

如果要計到平注100萬贏一萬的話
其實因為每輸贏一次 個反CUP率已經低左
佢起碼有個LIMIT係到
例如 輸贏贏 輸輸贏贏贏 輸輸輸贏贏贏贏 ETC 因為呢個已經係最好既CASE 就 反CUP黎講
因為 輸贏輸贏輸贏贏 機率低於 輸贏贏
所以由輸贏贏 計到 輸X99贏X100 就應該接近
我諗 離開左學校好耐 可能有錯

計埋圍骰會輸，每鋪1萬嬴1萬即quit，嬴機率=(1-(0.5139/0.4861)^100) /(1-(0.5139/0.4861)^101) ~=0.9457

照你呢個答案
1 2 4 8 16 32 只不過係用左63萬
但連輸率只有 1-0.4861= 0.5319^6= 1.8419%
贏錢率有98.15% 係咪賭欖易贏好多?

我只能話佢成功既機率係比平注高，但我肯定唔會話咁係一個好方法，就算係對於「用一百萬贏一萬」依件事
畢竟，要「用一百萬贏一萬」，你肯定有更多更好既方法

再返到題目，如果要用一百萬行欖贏一萬，咁個本一定要有幾低壓幾低
可能只係100/200
畢竟連輸12次先會收皮(2^12*200 = 819200蚊)
12鋪都輸？睇落無咁撚黑掛？不過#22既巴打就提過自己連輸12鋪既事跡....

此外，由於個本壓到勁低，你可能要賭到天荒地老先賺到果1%return
與其係咁我寧願平注，希望Random Walk咁岩會出「贏比輸多一次」依個case啦

係易嬴但唔係易羸好多。

樓上班手足講到幾%都差好遠
我仲要得63萬本

屌你唔撚識數學就收皮la on9

你已經玩左4鋪 輸埋第5鋪嘅機會係1/2 你假膠另計

1 賭大細當唔計圍骰，
每局係應該係獨立計算，唔會前面連開五鋪大，下一局開細既機會大左，一樣係1/2

2 如果有你無限本金，張枱又無限紅
的確係啱，
但識賭錢都知，呢個方法係贏粒糖，輸間廠，年中唔知幾多人咁賭賭到跳樓

咁連贏5場又係1/2?

會唔會用生仔好理解啲
當你老婆未生嘅時候，佢連續生4個女嘅機會係0.5x0.5x0.5x0.5=1/16
但問題係，當你老婆已經生左3個女嘅時候，第四個係仔/女嘅機會係1/2 . 因為你老婆以前生左幾多個女都好 係唔會影響下一胎係仔定女。

所以連輸5場咪黑仔

好似得~64.8%
我條式就咁樣唔知有冇錯
(0.4861*[1-(0.5139*0.4861)^49])÷(1-0.5139*0.4861)

conditional probability 都唔識就咪撚學人賭錢啦on9

Count: 1 (最多玩一次成功嘅結果)
For 1 times:
W
Count: 1
Success Rate: 0.5(1/2)
---
Count: 3 (最多玩3次成功嘅結果)
For 1 times:
W
Count: 1
For 3 times:
LWW
Count: 1
Success Rate: 0.25(2/8)
---
Count: 5 (最多玩5次成功嘅結果)
For 1 times:
W
Count: 1
For 3 times:
LWW
Count: 1
For 5 times:
LLWWW
LWLWW
Count: 2
Success Rate: 0.125(4/32)

愈跌愈低，所以冇可能去到9x%，咁嘅approach 有冇問題?.?

con你老母
識唔識中文呀
你想生仔 連生4個女 係1/16
咁你去到準備生第4個女個陣 係1/2機會生仔/女
但係你亦完成左1/16呢個連生4女
所以咪黑仔囉
即係之前d黑仔就盲撚左唔撚計既？
連提都唔撚比提？

係
完

btw點解生女=黑
睇住比女權撚屌

好明顯有問題啦

For 3 time:LWW
Probability:0.5*0.5*0.5=0.125
總共嘅probability 係0.5+0.125=0.625

咁應該點計？有冇咩keyword可以學下嘢

頂 係喎

random walk, markov chain

中文：
除非你可以喺醫學上或任何方向證明生完（甲）次女會影響第（甲加一）胎嘅性別
否則對於所有正整數（甲）和（子）第（甲）胎同第（子）胎性別嘅機率係一樣

0.5, 0.625, 0.6875, 0.7265625, 0.75390625, 0.77441406, 0.79052734, 0.8036194, 0.8145294, 0.82380295, ...
計到最多19次贏到1萬嘅機會，但係有咩方法可以計到最終係去到邊？

你係咪計漏咗圍骰？

geometric sequence

ignored for simplicity

正正係因為第五鋪輸嘅機會係1/2，所以賭仔A先會得出3.125%

第一局輸嘅機會：1/2
第二局輸嘅機會：1/2
第三局輸嘅機會：1/2
第四局輸嘅機會：1/2
第五局輸嘅機會：1/2

式1: 1/2 x 1/2 x 1/2 x 1/2 x 1/2 = 3.125%

噉第五局輸嘅機會係幾大？
唔係1/2？
噉上面嘅敘述邊個位要改
若果要堅持個3.125%（同埋3.125%係式1嘅果），就冇可辦法否定輸第五鋪嘅機率係1/2

3.125%係指理論上每100,000人就有3,125人連輸五鋪，並非第五鋪輸嘅機會率

詭辯唔易架

至於賭仔A講嘅野正唔正確，噉當然正確啦

連輸五局嘅機會係3.125%，呢句正確。
唔信自己(賭仔A)噉黑仔會撞正果3.125%，呢句belief report嚟，只要賭仔A真係唔信係佢自己，噉呢句就係一句真嘅說話

最後不論佢輸定贏，甚至冇賭，句野依舊真。

你單睇第5鋪嘅機率咪係1/2
但係樓主連輸5鋪依件事個機率係3幾%

其實平注應該得1/101機會輸曬

保充返

1. 無錯，連輸5鋪係好黑仔，但係連輸4鋪嘅機率都有6.25%，當你已經成為6.25%人口嘅一份時，即係已經夠黑仔，成為更黑仔嗰3.125%之一就變成50/50機會（只贏最後一鋪嘅機率都係3.125%）

2. 其實兩種玩法期望值係一樣，點玩都無可能打敗賭局本身嘅機率
平注即是random walk，玩落去嘅話機率一定regression to mean，假設賭局嘅機率係50/50(assume大細無圍骰無抽水），贏一萬同輸一萬風險係差唔多
行欖無錯贏一萬嘅機率係大咗，但係輸身家嘅機率亦一樣大咗10^27倍（由一粒原子變成一包米），變相係贏粒糖，輸間廠

奉勸一句：賭海無涯，回頭是岸